<resources>

    <string name="app_name">Statics_Yoga</string>
    <string name="riveting">Лягте на спину, ноги и руки слегка приподнимите (А),
        это будет вашим исходным положением. Следующим движением будет подъем
        ног и торса вверх, при этом постарайтесь коснуться руками своих ног
        (В).\nСделайте 10 повторений.</string>
    <string name="kick_back">Встаньте в упор лежа (А),
        затем изо всех сил вытолкните ваши ноги и ягодицы вверх (В).
        Вытолкнитесь так высоко, как только сможете.
        \nСделайте 10 повторений.</string>
    <string name="squat">Станьте прямо, ноги на ширине плеч,
        руки за головой (А), присядьте(В), а затем выпрыгните вверх, (С).
        Руки должны все время находиться за головой.\nВыполните 10
        повторений.</string>
    <string name="twists">Сядьте, спину чуть отклоните назад, руки держите перед собой,
        а ноги оторвите от пола и держите на весу (А).Поверните ваш торс
        вправо (В), а затем влево (С), и вернитесь в исходное положение.
        \nСделайте 15 повторений.</string>
    <string name="jumping">Поставьте перед собой табурет, на расстоянии 30
        - 40 сантиметров (А), запрыгните на него, стараясь не делать
        сильный мах руками (В). Спуститесь обратно, в исходное положение.
        \nСделайте 10 прыжков.</string>
    <string name="boat">Лягте на живот, локтями упритесь в пол,
        а мяч зажмите между ног, согнув их при этом в коленях (А),
        это ваше исходное положение. Теперь поднимаем ноги вместе с
        мячом как можно выше (В).\nВыполните 10 повторений.</string>
    <string name="twisting">Встаньте в упор лежа, при этом ноги закиньте
        на шведский мяч, так, чтобы ваши голени располагались на нем, а
        не ступни (А). Подкручивайте мяч ногами под себя, поднимая бедра
        и ягодицы вверх (В). Поднимайтесь так высоко, как только у вас
        получится, а затем медленно вернитесь в исходное положение (А).
        \nСделайте столько повторов, сколько сможете.</string>

    <string name="riveting_name">Скрепка</string>
    <string name="kick_back_name">Кик бэк</string>
    <string name="squat_name">Приседания с прыжком</string>
    <string name="twists_name">Твисты</string>
    <string name="jumping_name">Прыжки на возвышенность</string>
    <string name="boat_name">Лодочка с мячом</string>
    <string name="twisting_name">Скручивания на мяче</string>

    <string name="reset">Сброс</string>
    <string name="start">Старт</string>
    <string name="stop">Стоп</string>
    <string name="time30">30 секунд</string>
    <string name="time45">45 секунд</string>
    <string name="time90">90 секунд</string>
    <string name="change_city">Время асаны</string>

</resources>
