<resources>

    <string name="app_name">Statics_Yoga</string>

    <string name="trikonasana">
        Поза треугольника  \n
        Довольно-таки сложная асана для тех, у кого с гибкостью всё печально.
        И хороша для остальных — развивает баланс, растягивает подколенные сухожилия и внутреннюю поверхность бёдер.\n
        Как сделать: стойте прямо, ноги расставьте широко.
        Правая ступня «смотрит» вперёд, левая — в сторону, в которую направлен ваш корпус.
        В таком положении таз слегка развернётся. Обе ноги должны быть прямыми.
        Поднимите руки (но не плечи) в стороны так, чтобы они образовали одну прямую линию, параллельную полу.
        Тяните правую ладонь, а за ней и корпус вперёд, будто вас кто-то тянет к стене.
        Как только поймёте, что тянуться дальше не можете, опустите руку вниз и, если сможете,
        поставьте ладонь на пол впереди или сзади ноги. Если нет, держите руку на ноге.
        Сохраняйте прямую линию в руках и смотрите вверх, на левую ладонь.
        Вес распределите равномерно на обе ноги, а в корпусе не допускайте прогиба.
        Дышите глубоко и спокойно.</string>
    <string name="virabxadrasana">Поза воина II \n Может, конечно, название и не говорит о дзене,
        но поверьте, именно эта поза поможет успокоиться,
        а ещё подтянет ноги, укрепит лодыжки и повысит выносливость. \n
        Как сделать: сделайте выпад правой ногой вперёд, расстояние между ногами должно быть равно длине четырёх ваших ступней.
        Поверните левую ступню так, чтобы пальцы «смотрели» в сторону (в ту же, что и корпус), а пальцы правой ступни — вперёд.
        Сгибайте правую ногу в колене, пока она не образует прямой угол. Поднимите руки: правую — над правой ногой, левую — над левой.
        Они должны быть прямой, параллельной полу линией. Смотрите вперёд, на пальцы своей правой руки.</string>
    <string name="virabxadrasana_one">Поза воина I \n Укрепляет ноги, руки и мышцы спины, а также растягивает мышцы груди,
        плеч, шеи и бёдер.\n
        Как сделать: примите позу «собаки мордой вниз». Затем поставьте правую ногу между ладоней, перенося вес тела на ступни.
        Медленно поднимите корпус вверх, держите спину прямо. Поднимите руки вверх и смотрите на ладони.</string>
    <string name="bxudzhangasana">Поза кобры» (змеи).\n  Если выполняется правильно — полезна для поясницы (иначе — вредна).
        Снимает напряжение с нижней части таза, что характерно для большинства современных людей.
        Чистит и включает Свадхистана-чакру.</string>
    <string name="navasana">Поза кобры» (змеи).\n Ещё одна хорошая асана для баланса и растяжки задних мышц ног.\n
        Как сделать: садитесь на пол, вытяните ноги вперёд, корпус держите прямо.
        Согните ноги в коленях и оторвите стопы от земли. Держите равновесие и выпрямите колени.
        Ваше тело должно напоминать букву V.</string>
    <string name="gomukxasana">Коровьей головы (поза)\n
        Прежде чем приступить к выполнению Гомукхасаны,
        следует подготовить плечевые и тазобедренные суставы. Возьмите ремень и встаньте в Тадасану.
        Вытяните руки вперед и натяните ремень, разведя ладони примерно на метр друг от друга. Сделайте вдох,
        медленно поднимите руки над головой и задержитесь в этом положении на несколько секунд.
        На выдохе аккуратно заведите руки за спину и еще раз как следует натяните ремень.
        Повторите движения в обратном направлении: на вдохе верните руки в вертикальное положение,
        а на выдохе вытяните их перед собой.
        Если при совершении этих действий руки сгибаются в локтях, а плечи поднимаются,
        захватите ремень на несколько сантиметров шире. Вы должны выбрать такое расстояние между ладонями,
        чтобы руки оставались прямыми, а плечи направлялись вниз от головы.
        Выполните всю последовательность действий несколько раз. Когда почувствуете,
        что мышцы плечевого пояса хорошо разогрелись, повесьте ремень на левое плечо и вытяните левую руку в сторону
        параллельно полу, ладонью вниз. Заверните ее внутрь, большим пальцем к полу. Продолжайте вращать руку до тех пор,
        пока большой палец не будет смотреть назад, а ладонь не развернется к потолку. На выдохе одним решительным движением
        согните левую руку в локте и заведите предплечье за поясницу, расположив его вдоль талии. Направляйте локоть к корпусу,
        не отводите его назад. Если в этом положении передняя часть подмышки (большая грудная мышца) окажется зажата между
        корпусом и внутренней поверхностью руки, освободите ее и направьте вверх к плечу правой рукой. Затем продвиньте
        левое предплечье вверх: в идеале тыльная сторона ладони должна прижаться к спине в области между лопатками.
        Не отчаивайтесь, если достичь этого положения пока не получается. Не форсируйте движение, если мышцы к этому не готовы.
        Главное – направляйте левый локоть к корпусу.
        Вытяните правую руку вверх и разверните ее наружу так, чтобы большой палец смотрел вправо, а ладонь была обращена назад.
        Со­гни­те руку в локте. Удерживая ее возле головы, потянитесь правой ладонью вниз за спину.
        Захватите ремень обеими руками или, если можете, сцепите пальцы. Не выталкивайте вперед передние ребра.
        Отклонитесь назад, словно хотите облокотиться на левое предплечье, и направьте область нижних ребер вниз и внутрь.
        Оставайтесь в позе в течение минуты. Под­ни­май­те правый локоть к потолку, а левый направляйте вниз к полу.
        Затем расцепите пальцы, освободите руки, встряхните ими и выполните позу в другую сторону
        (правая рука внизу, левая вверху). \n
        Эффект \n
Раскрывает грудную клетку \n
Делает более эластичными мышцы и связки лодыжек, бедер и плечевого пояса \n
Вытягивает трицепсы и широчайшие мышцы спины
    </string>
    <string name="radzhakapotasana">Поза Голубя \n Приступая к освоению асан на раскрытие таза и вытяжение бедра,
        большинство из нас сталкивается с неприятным ощущением: наши тазобедренные суставы настолько малоподвижны,
        что кажется, будто они залиты суперклеем. Это вызвано множеством причин.
        Во-первых, современный человек проводит большую часть времени в положении сидя.
        Причем в отличие от представителей восточной культуры, которые с детства привыкают сидеть на полу,
        мы предпочитаем стулья и кресла. Сидячий образ жизни лишает нас возможности вращать,
        сгибать и вытягивать бедра — то есть совершать весь спектр движений,
        необходимых для сохранения подвижности в тазобедренных суставах.
        Во-вторых, популярные виды физической активности, такие как бег трусцой, езда на велосипеде и даже обычная пешая прогулка,
        требуют от бедер силы, а не гибкости. Наконец, третья причина — это стресс, который создает напряжение в теле, особенно в
        области таза и бедер, поскольку здесь расположено множество мышц, сухожилий и связок.
        Как же вернуть суставам подвижность? Для начала попробуйте включить в ежедневную практику позу Голубя.
        Эта асана идеальна для жестких бедер. Она растягивает мышцы-вращатели бедра, расположенные в области ягодиц,
        и длинные мышцы-сгибатели бедра, находящиеся на передней поверхности бедер и таза. Кроме того, при выполнении
        этой асаны приходится интенсивно разворачивать наружу бедро согнутой ноги, а бедро прямой ноги — заворачивать внутрь.
        Регулярное выполнение позы Голубя заметно повышает гибкость тазобедренных суставов и улучшает практику в целом.
        Вы сможете почувствовать эффект сразу же после занятия: походка станет легкой, даже если асана давалась с трудом.
        Если вы хоть раз выполняли эту позу, то знаете, насколько она сложна. В ней много внимания уделяется обособленной
        работе определенных мышц бедер, и именно это делает позу Голубя трудновыполнимой.
        Так что будьте готовы — прежде чем вы научитесь расслабляться в этой асане, придется потерпеть.
        Все, что от вас требуется, — это внимательно прислушиваться к себе, к физическим ощущениям, порой болезненным,
        и к той какофонии мыслей и эмоций, которая обязательно будет поначалу сопровождать вас при выполнении этой асаны.
        \n Эффект \n
        Повышает подвижность тазобедренных суставов.\n
        Вытягивает мышцы-вращатели и мышцы-сгибатели бедра.
    </string>
    <string name="bhekasana">Ложитесь на живот, опустите лоб на пол и вытяните руки вдоль туловища ладонями вверх.
        Мягко расправьте плечи, отведите трапециевидные мышцы от шеи. Со вдохом вытяните ноги, заверните бедра внутрь, втяните копчик.
        Приподнимите корпус от пола, прогнувшись в грудном отделе позвоночника. Одновременно перенесите руки вперед,
        сложив их перед собой так, чтобы локти оказались под плечами, ладони развернуты вниз.Направляйте лопатки вниз, к талии.
        Затем мягко отведите затылок назад и направьте вниз заднюю поверхность шеи: представьте, что тянете ее лопатками, устремляя их нижний край внутрь спины, к сердцу. Заворачивайте внутрь передние поверхности бедер, расширяя таким образом заднюю часть бедра.
         Направьте ягодицы к пяткам, лобок к полу, а нижнюю часть живота – область от лобка до пупка – вверх.
        Коленные чашечки обращены строго вниз. Все эти действия помогут избежать компрессии в области поясницы.
        Расположите левое предплечье на полу под углом 45° к линии позвоночника. Согните правую ногу в
        колене и захватите стопу правой рукой – пальцы развернуты назад, к лодыжке. Растяните переднюю поверхность бедра и паха,
        стремясь приблизить правую стопу к полу и создавая ровную дугу по всей длине спины.
        Следите за тем, чтобы ноги при этом не разворачивались наружу.
         Вытягивайте бедра от таза и прижимайте правую стопу к полу, одновременно поднимая живот, грудь, плечи, шею и голову.
        Если хватит гибкости, разверните правую ладонь так, чтобы пальцы были обращены вперед, к пальцам стопы, и попробуйте еще
        больше приблизить стопу к полу. Не заваливайтесь на правый бок. Задержитесь в позе на 5–10 циклов дыхания.
        С выдохом медленно опуститесь на пол, продолжая втягивать копчик и заворачивать бедра внутрь до тех пор,
        пока все тело не окажется на полу, и лишь затем полностью расслабьтесь. Выполните асану в другую сторону. \n
        Подготовительные асаны \n
        Бхуджангасана (поза Кобры) \n
        Вирасана (поза Героя) \n
        Сету Бандха Сарвангасана (поза Моста) \n
        Супта Вирасана (поза Героя в положении лежа) \n
        Эффект \n
        Вытягивает переднюю поверхность тела, лодыжки, бедра, пахи, область живота и грудной клетки, горло \n
        Укрепляет мышцы спины \n
        Улучшает осанку \n
        Стимулирует работу органов брюшной полости \n
        Противопоказания \n
        Высокое или низкое кровяное давление \n
        Мигрень \n
        Бессонница \n
        Травмы шеи, плечи и поясницы</string>
    <string name="shavasana"> Поза Мертвеца \n Шавасана является центральной асаной в традиции хатха-йоги,
        при этом ее выполнение не требует специальной подготовки. \n
        Вы можете остановиться на самой простой вариации с минимальным количеством вспомогательных материалов или вооружиться
        полным комплектом одеял, болстеров и грузов.\n
        Раньше Шавасана обязательно включалась в программу ежедневных занятий, но теперь, к сожалению, я все чаще узнаю от
        учеников,
        что преподаватели либо игнорируют эту позу, рекомендуя «выполнить ее позже», либо уделяют ей не более пяти минут.
        Между тем для полноценного глубокого расслабления необходимо по крайней мере 15 минут. В некоторых странах есть сиеста.
        Я голосую за ежедневную сиесту в виде Шавасаны.\n
        Существует масса «уважительных причин», по которым люди не делают Шавасану. Большинство людей уверены,
        что у них слишком мало времени. Но подумайте вот о чем: все мы, живущие в этом мире, располагаем абсолютно равным
        количеством времени каждый день. Кто-то более образован, кто-то более богат, у кого-то крепче здоровье, но каждый
        из нас имеет такое же количество времени, что и остальные. Вопрос в том, как вы его используете. \n
        Возможно, вам придется отказаться от просмотра сериала или устоять перед соблазном поболтать по телефону,
        но если вы сложите те отрезки времени, которыми вы в состоянии пожертвовать, то обязательно найдете в своем плотном
        графике по крайней мере 15 минут для блаженного ничегонеделания.
        Блаженство по расписанию \n
        Практикуйте Шавасану в любое время дня, тогда, когда вам это удобно: в рамках ежедневных утренних занятий йогой,
        вместо послеобеденного кофе или вечером, после работы, перед тем, как заняться домашними делами.
        Главное – чтобы это происходило каждый день и в одно и то же время. Используйте таймер.
        Воспринимайте практику Шавасаны не как ежедневную обязанность, а как подарок себе.
        Выполнение асаны не только улучшит ваше самочувствие, но, скорее всего, сделает вас более жизнерадостным и доброжелательным. Хорошо отдохнувший, уравновешенный человек не так остро реагирует на возникающие трудности и имеет гораздо больше шансов найти правильное, единственно верное решение.
        Голова в облаках \n
        Все, что может пригодиться при выполнении Шавасаны, найдется у вас дома.
        Для базовой вариации этой позы необходимы тишина, ровная поверхность и пара одеял и подушек.
        Для полного расслабления я рекомендую использовать мягкую повязку на глаза и еще одно одеяло,
        которым вы можете накрыться, чтобы не замерзнуть.
        Поставьте таймер на 15—20 минут (это минимум, при желании можно настроить его и на полчаса).
        Ложитесь на спину. Под голову поместите маленькую подушку или сложенное одеяло так, чтобы шея тоже оказалась на опоре,
        а подбородок опустился ниже уровня лба. Расслабьте ноги и позвольте стопам «развалиться» в стороны. Уроните руки вдоль тела ладонями вверх, разведя их достаточно широко, чтобы расслабить плечи; предплечья не касаются грудной клетки. У вас должно быть ощущение, что тело расширяется, стремясь занять все свободное пространство в комнате. Сделайте 20 дыхательных циклов, постепенно удлиняя вдохи и выдохи. Затем перестаньте контролировать дыхание, позвольте вашему телу опускаться к полу и наблюдайте за своими мыслями, не цепляясь за них, как если бы вы наблюдали за движением облаков в небе. Когда вы услышите сигнал таймера, сделайте выдох, медленно согните ноги в коленях и повернитесь на бок, притянув колени к груди. Позвольте повязке самой упасть с лица, откройте глаза и, помогая себе руками, медленно поднимитесь.
        Одиночное плавание \n
        Оставаясь в Шавасане достаточно долго, со временем вы начнете различать три стадии позы. Первая — физическое расслабление,
        у большинства людей она занимает около 15 минут. Вы чувствуете, что ваш ум все еще активен,
        цепляется за мысли и физические ощущения, реагирует на движение мышц. Но постепенно колебания ума и дыхание замедляются, кровяное давление падает.
        Когда ум и тело полностью расслабляются, начинается настоящая Шавасана.
        На протяжении второй стадии притупляется восприятие внешнего мира — он будто уплывает от вас все дальше и дальше.
        Вы слышите звуки, но они не беспокоят вас. На мой взгляд, вторая стадия является наиболее оздоравливающей для тела и
        комфортной для ума. Один студент однажды так описал Шавасану: «Ваше тело спит, а ум наблюдает».
        Постепенно движение мыслей вы начинаете замечать так же, как отмечали бы движение грудной клетки, поднимающейся и
        опускающейся вместе с дыханием. Как только это произойдет, вы ощутите спокойствие и готовность оставаться в
        таком состоянии сколь угодно долго. На финальной стадии Шавасаны вы почувствуете себя полностью отключенным от
        внешнего мира – до тех пор, пока звонок таймера или голос учителя не вернет ваше сознание к действительности.
        Практикуя Шавасану, уделяйте ей достаточно времени, для того чтобы достигнуть по крайней мере ее второй стадии.
        Когда-нибудь вы придете и к третьей ступени – и воспримете ее как дар, но не расстраивайтесь, если пока этого не случилось.
        </string>
    <string name="shalabxasana">Поза Саранчи \n
            Шалабхасана буквально создана для тех, кто хочет стать сильным, крепким и выносливым. Главное — уберечь поясницу от лишней нагрузки. Тогда все получится.
        Шалабхасана (поза Саранчи) — это прогиб, который осваивается учениками в первый год практики. Поза кажется простой, но состоит из большого количества важных деталей, пренебрежение которыми может привести не только к дискомфорту в области шеи и поясницы, но и к травме нижнего отдела спины. Если же тело в позе отстроено правильно: позвоночник вытянут, копчик удлинен, плечи раскрыты, а трапеции не зажаты, то Шалабхасана способна принести несомненную пользу.
        Шалабхасана в переводе с санскрита означает «саранча». На Востоке это символ благоденствия и достатка, ведь саранча прилетает туда, где созрел хороший урожай и есть чем поживиться. Шалабхасана, как и другие простые прогибы назад, делает позвоночник сильным, укрепляет нижнюю часть спины, раскрывает грудную клетку. Как правило, эту асану трудно делать тем, у кого мышцы спины очень жесткие или слабые. В любом случае надо стремиться к максимальному вовлечению рук и ног в работу, тогда в спине происходит правильное действие.
        На что обратить внимание?\n
        Руки:\n
        • представляйте, что вас кто-то тянет сзади за руки, когда вы входите в позу;\n
        • хорошо вытягивайте пальцы рук назад;\n
        • отводите плечи назад, а потом втягивайте локти;\n
        • расширяйте ключицы в стороны и поднимайте их вверх.
        Ноги:
        • втягивайте колени, направляя их внутренние части вверх;
        • стягивайте к тазу внешние части бедер;
        • задние части бедер расширяйте от внутренних частей бедер к внешним;
        • передние части бедер удлиняйте от таза к коленям.
        Позвоночник:
        • втягивайте седалищные кости к передней части таза и удлиняйте копчик;
        • бедра и таз должны быть «разделены»; для этого подвздошные кости продвиньте вперед еще до того, как подняться в позу;
        • как можно сильней прогибайтесь в грудном отделе позвоночника, прогибайте основание шеи, вытягиваясь макушкой вверх. Отводите голову назад;
        • втяните внутренние края лопаток к внешней части подключичной области — это расширит верхнюю часть груди и поможет лучше прогнуться в грудном отделе позвоночника;
        • втяните внешние края лопаток — это раскроет передние части подмышек и усилит работу рук;
        • дышите глубже, чтобы дольше оставаться в позе;
        • стремитесь к тому, чтобы держать позу внутренней стороной ног, трицепсами и верхней частью спины.
        Вариации, дающие опору
        1. С ремнем на запястьях
        Подойдет ученикам с жестким плечевым поясом, а также ослабленным и анемичным людям. Ремень позволяет активизировать работу рук, а значит, помогает больше прогнуться в верхней части спины. Чем жестче и массивней мышцы плеч, тем шире должен быть ремень, создающий ощущение свободы, когда вы поднимаетесь в позу.
        2. Руки в замке
        Этот вариант помогает раскрыть и прогнуть верхнюю часть спины. Его любят женщины, у которых слабые руки, и поэтому они не могут сделать полный вариант асаны.
        3. Поднимаемся, оставляя ноги на полу
        Промежуточный вариант Шалабхасаны. Многим ученикам его сделать трудней, чем основной, так как здесь нужно сильно работать ногами. Прижимая ноги к полу, мы учимся втягивать копчик и удлинять седалищные кости. Это полностью снимает нагрузку с поясницы. Этот навык переносится в основной вариант выполнения Шалабхасаны.
        Новые возможности
        Кроме описанных вариаций Шалабхасаны есть и другие. Например, можно делать эту позу, поднимая только ноги. Здесь активно раскрывается передняя часть таза, что позволяет создать большее вытяжение. При невнимательном выполнении асаны легко травмируется поясница, поэтому не стоит поднимать ноги слишком высоко. Для начала втяните седалищные кости и копчик, а затем поднимайте ноги.
        Еще один вариант, когда руки вытягиваются вперед. Он не вполне подойдет людям с жесткой грудным отделом позвоночника, ведь руки, вытянутые вперед, не способствуют созданию опоры. Однако во всех других случаях мышцы спины, расположенные вдоль позвоночника, будут вынуждены максимально вовлечься в работу.
        Как в Йога-Дипике
        Лягте на пол на живот. Соедините основание больших пальцев ног, бедра удерживайте вместе. Вытяните руки вдоль тела так, чтобы ладони были обращены вверх к потолку. Лоб опустите. Сделайте вдох и на выдохе поднимите ноги, руки, голову и грудную клетку от пола, прогибаясь в грудном отделе позвоночника и хорошо втягивая копчик. Вы должны балансировать на животе. Оставайтесь в позе 20-40 секунд, не задерживая дыхание, затем на выдохе мягко опуститесь на пол и повторите асану еще несколько раз.
        Выдержки из биографии
        Когда я начинала заниматься йогой, то мне было проще сделать Урдхва Дханурасану (позу Лука лицом вверх) и простоять в ней несколько минут, нежели подняться на 20 секунд в Шалабхасану. Я не могла понять, почему эту позу заставляют делать новичков. Только через много лет практики и преподавания до меня дошло, что большинство людей, которые «хорошо» гнутся назад в сложных прогибах, не используют силу мышц. Если не вовлекать в работу мышцы при выполнении прогиба, сильно нагружается поясница, а это приводит не только к травмам, но и общему напряжению и истощению нервной системы. В Шалабхасане надо работать руками и ногами. Включайте мышцы, залегающие в основании позвоночника, и мышцы тазового дна так, чтобы живот удлинялся от лобка к грудной клетке. Эти навыки необходимы для выполнения и более сложных прогибов.
        Шалабхасану не выполняют во время менструации, беременности, при серьезных гинекологических нарушениях, при обострении заболеваний органов брюшной полости, тяжелых заболеваниях иммунной системы.
        Людям со слабой поясницей следует быть внимательными, чтобы не травмировать ее. Хорошая новость: правильное освоение этой позы разгружает поясницу. Если этого не происходит, значит, не работают ноги или не втягивается копчик и седалищные кости.
        И еще один совет начинающим: делайте асану много раз, оставаясь в ней ненадолго.
        1. Ремень на запястьях
        Подойдет ученикам с жестким плечевым поясом, а также ослабленным и анемичным людям. Ремень позволяет активизировать работу рук, а значит, помогает больше прогнуться в верхней части спины. Чем жестче и массивней мышцы плеч, тем шире должен быть ремень, создающий ощущение свободы, когда вы поднимаетесь в позу.
        2. Руки в замке
        Этот вариант помогает раскрыть и прогнуть верхнюю часть спины. Его любят женщины, у которых слабые руки, и поэтому они не могут сделать полный вариант асаны.
        3. Ноги на полу
        Промежуточный вариант Шалабхасаны. Многим ученикам его сделать трудней, чем основной, так как здесь нужно сильно работать ногами. Прижимая ноги к полу мы учимся втягивать копчик и удлинять седалищные кости. Это полностью снимает нагрузку с поясницы. Этот навык переносится в основной вариант выполнения Шалабхасаны.
        </string>
    <string name="pashchimottanasana">Пашчимоттанасана - поза в йоге, которая представляет собой глубокий наклон сидя к
        вытянутым вперед ногам, практикуется самостоятельно, а также в качестве компенсационной позы после прогибов назад
        (Урдхва Дханурасана и т.п.).\n
        В рамках первой последовательности аштанга-виньяса йоги Пашчимоттанасана выполняется последовательно
        в вариациях A, B, C, D (варьируется захват руками стоп).
                Техника выполнения\n
        Шаг 1:\n
        Сядьте на пол, ноги вытяните прямо перед собой (Дандасана – поза посоха).
        Руками отодвиньте назад ягодицы и освободите седалищные кости. Подворачивайте бедра внутрь и прижимайте их к полу.
        Сильно выталкивайте пятки от себя, пальцы ног натягиваются на себя, колени втянуты.
        Шаг 2:\n
        Поместите руки по бокам от бедер и, опираясь на ладони, поднимите верхнюю часть грудины к потолку и хорошо вытяните бока корпуса.
        Шаг 3:\n
        На вдохе, сохраняя вытянутым корпус, наклонитесь вперед от тазобедренных суставов, а не от талии.
        Толкайте паховую область глубоко в таз. Удлиняйте копчик от задней части таза и подкручивайте его к лобку.
        Шаг 4:\n
        Поза - шаг 4
        Поза - шаг 4
        Вытяните руки вперед и захватите большие пальцы ног кольцом из трех пальцев каждой из рук (большой, указательный и средний)- это Пашчимоттанасана вариация A. Выстилайте корпус по бедрам и разводите локти в стороны, растягивая грудную клетку.
        Дышите глубоко и равномерно.
        Вдохните и еще раз вытяните переднюю часть корпуса вперед, удерживая голову поднятой.
        Шаг 5:\n
        Поза - шаг 5
        Поза - шаг 5
        Если вы спокойно удерживаете пальцы ног руками, согните локти в стороны, и на вдохи начните опускать голову и торс к ногам.
        Сначала бедер должна коснуться нижняя часть живота, затем верхняя часть живота, потом ребра и голова.
        Шаг 6:\n
        На каждом вдохе поднимайте и удлиняйте переднюю часть туловища. С каждым выдохом немного ниже опускайте корпус и расслабляйте мышцы, которые у вас больше всего напрягаются.
        Таким образом, торс почти незаметно удлиняется в унисон с вашим дыханием.
        В конце концов, корпус с ровной спиной должны лечь на бедра.
        Шаг 7:\n
        Удерживайте позу от 1 до 3 минут.
        Выход из позы
        На вдохе освободите пальцы ног и медленно поднимайте корпус, подкручивая копчик к лобку и не допуская сильного прогиба в пояснице. Вернитесь в Дандасану.
        Отстройка асаны / контрольные точки
        не старайтесь насильно притянуть корпус к ногам с помощью рук. Главное растягивать спину и не скруглять ее.
        активно втягивайте живот во время наклона;
        не сгибайте колени, чтобы сделать складку более глубокой.
        Польза\n
        успокаивает ум и помогает снять стресс;
        вытягивает позвоночник, плечи, подколенные сухожилия;
        стимулирует печень, почки, яичники и матку;
        улучшает пищеварение;\n
        помогает облегчить симптомы менопаузы и менструальные боли;
        успокаивает головную боль, уменьшает усталость;
        помогает в излечивании высокого давления, бесплодия, бессонницы и синусита.
        Противопоказания\n
        астма;
        диарея;
        при повреждениях спины: выполняйте данную асану только под наблюдением опытного инструктора.
        Подготовительные упражнения йоги \n
        Баласана;\n
        Джану Ширшасана
        Джану Ширшасана — Поза головы к колену;
        Уттанасана.
            </string>
    <string name="virabxadrasanathree">Поза Воина 3 \n
            Вирабхадрасана берет свое название от санскритских слов «вира» — герой, «бхадра» — прекрасный, благой, и асана – поза,
            положение, позиция, т.е. поза благого героя. Поза воина олицетворяет собой ипостась Шивы — божества индуистского пантеона в
            его яростном аспекте, являясь образом воинской ярости.
        Для входа в асану надо сделать выпад ногой вперед, перенести плавно на нее вес тела, поднять спину, руки, и вторую ногу
            параллельно полу (по возможности). Бедро поднятой вверх ногу заворачивается воврутрь. Ощущения "растаскивания" тела вперед
            за макушку и назад за пятку. Дыхание ровное, оставаться 5-10 циклов дыхания, потом сделать асану на другую сторону.
        ПОЛОЖИТЕЛЬНЫЕ ЭФФЕКТЫ АСАНЫ: \n
            Айенгар пишет, что асана "дает равновесие, гармонию и умиротворение. Она укрепляет ноги и делает их стройными, сокращает и
            тонизирует органы брюшной полости, укрепляет мышцы живота. Ее можно рекомендовать бегунам, поскольку она наделяет силой,
            выносливостью и быстротой. Любое промежуточное положение в этой асане улучшает осанку. Когда мы стоим неправильно, перемещая
            вес на пятки, мы нарушаем симметрию в теле и ухудшаем эластичность позвоночника. В таком положении живот выпячивается вперед,
            а подвижность тела и ума существенно ограничивается. Вирабхадрасана -3 учит правильно стоять на всей поверхности подошвы,
            благодаря чему живот втягивается, а в теле и уме ощущается подвижность."
        Асана также развивает чувство равновесия, тренирует вестибюлярный аппарат, восстанавливает функции ЦНС
        ПРОТИВОПОКАЗАНИЯ: \n
            Сильные поражения тазобедренных суставов, хрупкость костей. Осторожность также стоит соблюдать при повышенном артериальном
            давлении и заболеваниях сердца. Также внимательно следить за ощущениями при травмах позвоночника и крупных суставов.

    </string>


    <string name="trikonasanaList">Растягивает подколенные сухожилия и внутреннюю поверхность бёдер</string>
    <string name="virabxadrasanaList">Подтягивает ноги, укрепляет лодыжки и повышает выносливость.</string>
    <string name="virabxadrasana_oneList">Укрепляет ноги, руки и мышцы спины.</string>
    <string name="bxudzhangasanaList">Асана для баланса и растяжки задних мышц ног.</string>
    <string name="navasanaList">Асана для баланса и растяжки задних мышц ног.</string>
    <string name="gomukxasanaList">Раскрывает и плечевой пояс, и грудную клетку.</string>
    <string name="radzhakapotasanaList">Отлично вытягивает мышцы бедра и раскрывает таз.</string>
    <string name="bhekasanaList">Вытягивает переднюю поверхность тела, лодыжки, бедра, пахи.</string>
    <string name="shavasanaList">Ваше тело спит, а ум наблюдает.</string>
    <string name="shalabxasanaList">Делает позвоночник сильным, укрепляет нижнюю часть спины.</string>
    <string name="pashchimottanasanaList">Компенсационной позы после прогибов назад.</string>
    <string name="virabxadrasanathreeList">Укрепляет ноги и делает их стройными.</string>


    <string name="trikonasana_name">Триконасана</string>
    <string name="virabxadrasana_name">Вирабхадрасана</string>
    <string name="virabxadrasana_one_name">Вирабхадрасана I</string>
    <string name="bxudzhangasana_name">Бхуджангасана</string>
    <string name="navasana_name">Навасана</string>
    <string name="gomukxasana_name">Гомукхасана</string>
    <string name="radzhakapotasana_name">Раджакапотасана</string>
    <string name="bhekasana_name">Эка Пада Бхекасана</string>
    <string name="shavasana_name">Шавасана</string>
    <string name="shalabxasana_name">Шалабхасана</string>
    <string name="pashchimottanasana_name">Пашчимоттанасана</string>
    <string name="virabxadrasanathree_name">Вирабхадрасана 3</string>


    <string name="reset">Сброс</string>
    <string name="start">Старт</string>
    <string name="stop">Стоп</string>
    <string name="time30">30 секунд</string>
    <string name="time45">45 секунд</string>
    <string name="time90">90 секунд</string>
    <string name="time_asana">Время асаны</string>
    <string name="time_general">Время тренировки</string>
    <string name="time_yoga">Время асаны</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>
</resources>
